.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--t--Tangling-Creepers:

Опутывающие лианы (`Tangling Creepers <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=331>`_) / Закл. 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воплощение
- растение

**Обычай**: природный

**Использование**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 500 футов

**Область**: 40-футовый взрыв

**Продолжительность**: 10 минут

----------

Плотные, подергивающиеся ползучие лианы вырастают из каждой поверхности и заполняют любые водоемы в этой области.
Любое существо, двигающееся по земле, или использующее :ref:`skill--Athletics--Climb` или :ref:`skill--Athletics--Swim` внутри лиан, пока находится в области получает штраф обстоятельства -10 футов к своим Скоростям.
Один раз за раунд, вы можете заставить лозу, из любого квадрата в пределах ползучих растений, наброситься на существо, используя одно действие (|д-1|), которое имеет признак "концентрация".
Лоза имеет досягаемость 15 футов.
Вы делаете атаку заклинанием по цели.
Если атака успешная, то лоза тащит цель в лианы и дает ей состояние "обездвижен" на 1 раунд, или пока у существа не получится :ref:`action--Escape` (с вашим КС заклинания), в зависимости от того, что случится раньше.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Упрощена формулировка про совершение атаки.




.. include:: /helpers/actions.rst